%\begin{mygraybox}{Advertencia} 


%\end{mygraybox}



\begin{LARGE}
	\textbf{Agradecimientos}\\\\
\end{LARGE}


%\topskip0pt
%\vspace*{\fill}

\begin{tcolorbox}[adjusted title=flush center,halign title=flush center,titlerule=3mm,title= \large{Carlos A. Hernandez G.}] 

Este trabajo ha implicado tiempo, esfuerzo y dedicación, ha sido un reto personal del cual me siento feliz de haber concluido. Sin embargo no es solo el mérito de Daniel Meza y el mio, hay personas que han apoyado el desarrollo de este trabajo terminal. En primer lugar quiero agradecer a cada uno de nuestros directores, el Dr. Joel Juárez por su dedicación y compromiso en cada una de las juntas realizadas para planificar la trayectoria de este TT y a su esposa la Dra. Consuelo García por su apoyo y compromiso. De igual forma quiero agradecer a mis padres por su apoyo y consuelo incondicional, este trabajo es dedicado a ellos. Además no quiero pasar por alto a mis amigos de la carrera, los cuales me han permitido disfrutar la trayectoria académica en el instituto politécnico nacional. Por ultimo quiero agradecer al Centro Politécnico de Proyección (CPP) por permitirme haber vivido en sus instalaciones durante 4 años y medio, para poder finalizar mis estudios.\\

\begin{center}\textbf{``La técnica al servicio de la patria''}\end{center}



\end{tcolorbox}

\ \\

\begin{tcolorbox}[adjusted title=flush center,halign title=flush center,titlerule=3mm,title= \large{Luis D. Meza M.}] 
El presente trabajo ha sido una etapa en la cual he aprendido más de lo esperado, sin embargo para el desarrollo del mismo han existido personas quienes han sido parte fundamental para su conclusión.
\\
A mi novia Paola, quien ha estado conmigo desde hace 6 años, que con su cariño, preocupación y apoyo incondicional me ha acompañado en todo momento, motivándome a ser mejor cada día. 
\\
A mis padres, quienes han sido parte fundamental de mi desarrollo como estudiante, ya que gracias a  su apoyo incodicional, su preocupación y empeño por ser una mejor persona, me permito concluir con mi nivel licenciatura.
\\
A mi hermana, quien tiene una vida por delante y muchos sueños por cumplir.
\\
A nuestros directores el Dr. Joel Omar Juárez Gambino y a la Dra. Consuelo Varinia García Mendoza, quienes siempre mostraron interés y compromiso por nosotros, sus alumnos, ya que sin su apoyo no hubiera sido posible conclusión del proyecto.
\\
A Carlos Andres, un gran amigo quien formo parte de este proyecto, que sin su apoyo y dedicación, no hubiera sido posible la realización del mismo.
\\
A mis amigos, quienes siempre estuvieron ahí alentandome con su apoyo y acompañandome cuando menos lo esperaba.
\end{tcolorbox}

%\vspace*{\fill}
